麥明詩遭性侵後曾報警, 但警方無行動

麥明詩遭性侵後曾報案 警無行動

【性侵風暴】
【本報訊】香港田徑隊「欄后」呂麗瑤上周自揭遭前校隊教練性侵引起關注，港姐麥明詩亦在facebook透露曾在內地遭性侵。她昨晚接受傳媒訪問時透露事件涉及暴力成份，回港後即告知家人，並和家人到警署落口供，惟警方當時未有採取任何行動，她在講述事件時多次哽咽。

呂麗瑤與麥明詩自公開事件後即備受批評，包括指二人至今不報警。麥明詩昨指，事發後回港即告知母親，並和母親到警署落口供，「但始終因為警察嗰方面，因為事發地點唔喺香港，所以嗰時都冇乜一個實際行動可以採取」。被問到為何不在內地報案，麥明詩指當時年紀小，加上心情很差，不想繼續留在內地，只想早點回到香港。

婦團聯署促勿指摘受害人

70名香港運動員日前發聲明，促政府作具體行動保障運動員安全。有份聯署的女泳手歐鎧淳指呂的行為勇敢，她說：「平時閒談間唔易講，我哋要關心多啲身邊朋友有冇異樣，希望呂麗瑤做咗榜樣，大家唔好再啞忍。」前香港「背后」蔡曉慧現職游泳教練，她形容自己當運動員時較幸運，遇到好教練，但指教游水難避免身體接觸，「最緊要掂到泳員手腕或腳腕時，泳員覺得ok，作為教練要嚴守守則」。

昨有報道引述港協暨奧委會副會長劉掌珠指，港協沒權力懲罰涉性侵等不當行為的教練。港協暨奧委會發聲明澄清，若接獲性罪行投訴會交由體育總會按機制處理，若港協認為總會處理不當，會考慮根據國際奧委會道德規範等對有關體育總會制裁。

多個婦女團體包括風雨蘭、平等機會婦女聯席、關注婦女性暴力協會等則發起網上聯署，支持性暴力受害人打破沉默，促外界尊重其報警意願，勿在傷口灑鹽，至昨傍晚累積逾630個簽署支持。風雨蘭總幹事王秀容指鑑於連串爭議，故發起聯署行動，呼籲外界不要再以嬉笑怒罵的態度指摘受害人。

律師文浩正稱於外地發生的大部份罪案，本港無司法管轄權，但法例保障未成年人免受性罪行侵擾，若受害人未滿16歲，事件於香港以外地方發生，香港仍有司法管轄權，可於香港報警追究。

■記者鍾雅宜